\section{Projet 1 — Le 421 simplifié}

\subsection*{Règles du jeu}
\begin{itemize}
  \item Le jeu se joue à deux joueurs.
  \item Chaque joueur dispose de 30 points au début de la partie.
  \item Le premier joueur lance trois dés.
  \item Il peut ensuite relancer un ou plusieurs dés, dans la limite de trois lancers au total.
  \item Il peut s’arrêter avant le troisième lancer s’il le souhaite.
  \item Le second joueur joue ensuite de la même manière et doit effectuer exactement le même nombre de lancers que le premier.
  \item À la fin de la manche, on compare les combinaisons. Le vainqueur prend à son adversaire un nombre de points dépendant de sa combinaison.
  \item Le vainqueur d’une manche commence la manche suivante.
\end{itemize}

\subsection*{Combinaisons gagnantes}
Voici les combinaisons possibles, classées de la meilleure à la moins bonne :
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{Combinaison} & \textbf{Description} & \textbf{Points} \\ \hline
4--2--1 & Spéciale & \textbf{21} \\ \hline
Triplette & Trois dés identiques & Valeur du dé $\times 2$ \\ \hline
Paire & Deux dés identiques (le troisième départage) & Valeur du dé de la paire \\ \hline
Aucune & Le plus grand nombre formé l’emporte & 1 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{Cahiers des charges}
\begin{UPSTICahierDesCharges}{Fonctionnement normal - Score manuel}
  Le programme
  \begin{itemize}
    \item Explique les règles
    \item Permet aux joueurs de jouer au jeu, en gérant les lancers et relances
    \item Seul le score de chaque manche n'est pas calculé automatiquement : 
    \begin{itemize}
      \item Le programme demande le vainqueur
      \item Le programme demande le nombre de points à transférer
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{UPSTICahierDesCharges}

\begin{UPSTICahierDesCharges}{Score automatique}
  Calcul du score automatique.
\end{UPSTICahierDesCharges}

\begin{UPSTICahierDesCharges}{L'ordinateur joue}
  Mode solo : jouer contre l'ordinateur.
\end{UPSTICahierDesCharges}

\begin{UPSTICahierDesCharges}{Idées d'améliorations} 
  \begin{itemize}
    \item Afficher les dés sous forme de carrés 
    \item Ajouter les combinaisons manquantes du vrai jeu 421
    \item Autres ?
  \end{itemize}
\end{UPSTICahierDesCharges}

\subsection*{Aide pour le projet}
\lstinputlisting[language=C]{421\_squelette.c}
